李嘉誠 拍住布殊家族：保衛潮洲

有單新聞，表面係財經新聞，實際係政治新聞，就係 李嘉誠 家族將喺潮洲貨櫃碼頭權益賣俾一個新加坡財團，果個財團又同布殊有深厚淵源，包括由小布殊嘅細佬 Neil Bush做主席。雖然 Neil Bush同江澤民系統關係唔錯。但由他信細妹英祿做主席呢個組合，明顯係政治交易，目的係保衛潮洲。

李嘉誠 喺潮洲實質揸莊人

一個人所共知嘅事實，潮洲實質揸莊人係 李嘉誠 ，汕頭大學係佢去實質控制潮洲嘅平台，所以 李嘉誠 做任何事，都必須顧及佢兩個故鄉，即係香港同潮洲嘅利益。而香港同歐洲、加拿大嘅綿密關係網，佢已經織完，跟住係美國呢條線，因為佢呢條線係好弱吓，否則都唔會要賣VoiceStream俾T-Mobile，以及喺美國投資成日都入唔到手。而香港，佢無乜嘢可以俾到美國，但潮流佢有，因為潮洲係對台灣一個戰略關鍵港口同城市。所以 李嘉誠 賣碼頭俾美國共和黨有密切關係嘅人，呢張係一張投名狀，美國人係理應滿意。

跟住係英祿，其實他信家族係客家人， 李嘉誠 都係客家人，而泰國皇室嘅籍貫係潮洲，所以成件事係好合理。你俾第二啲南洋華人揸手，中國都可能反對，但他信家族，佢哋未必敢，畢竟泰國同潮洲淵源都太深。所以我話呢單係一單好靚嘅地緣政治交易， 李嘉誠 知道老共命不久矣，香港係一定月西方力量保衛，但潮洲係無呢個淵源，依家適當引入美國勢力喺潮洲，成個潮汕地區就會得到保障，美國亦得到佢哋要嘅嘢，呢單deal應該唔係呢一兩年做，呢單deal應該係經過長期安排嘅結果，甚至依家至揭起呢張底牌。畢竟依家，如果唔係軍事理由，美國公司要買中國港口嘅大部分權益，係無商業合理化，但有軍事合理化，就明顯會係另一回事。如果唔係有戰略考慮， 李嘉誠 都唔會賣碼頭權益。

依家有好濃烈嘅東南互保味道由潮洲傳出嚟，我唔知中國有幾多人可以醒到呢個層次，但可以肯定係，喺李氏力場發功下，潮洲係其中一個有機會倖免於難嘅城市，依家仲玩硬膠民族主義啲五毛，我只能祝佢哋好運，真係死咗都唔知為咗乜。

世澤

世澤啲文睇完就算

世柒明明講野有文有路 但硬係冇次中

世澤

完。

快睇咗你個留言即skip上一頁啦

睇左頭兩段見到啲一定先碌落黎睇名, 跟住skip 算

我就係知個個咁諗先最後先落佢名
唔計燈力哩篇係ok

李嘉誠客家人

「你估我巧得閒呀？」

睇哂篇文 見到世澤2隻字 你想我點

其實幾有創意嘅
又有時佢講南洋嘅嘢又幾得意

潮汕獨立，海陸豐獨立。

潮汕同海陸豐係世仇喎

有創意，但冇business sense，角度太單一，一味以政治角度出發

海航執左未? 志偉比人告未?

咪各自獨立囉